# Triệu chứng ung thư cổ tử cung
<p dir="ltr">Ung thư cổ tử cung là bệnh phụ khoa phổ biến ở nữ giới, ước tình cứ khoảng 100.000 phụ nữ thì sẽ có 20 người bị mắc bệnh. Ung thư cổ tử cung được đánh giá là một căn bệnh thường gặp chỉ đứng sau ung thư vú. Nghiên cứu khoa học đã chỉ ra rằng: ung thư cổ tử cung hoàn toàn có thể chữa khỏi được nếu như được phát hiện kịp thời. Hãy cùng tìm hiểu triệu chứng ung thư cổ tử cung giai đoạn đầu qua bài viết dưới đây, để kịp thời đưa ra phương pháp chữa bệnh sớm nhất nhé.</p>

<p dir="ltr">Ung thư cổ tử cung là gì?</p>

<p dir="ltr">Ung thư cổ tử cung là hiện tượng các tế bào mô ở cổ tử cung phát triển vượt quá mức cho phép của cơ thể, dẫn đến xuất hiện các khối u ác tính ở cổ tử cung. Tất cả mọi phụ nữ đều có nguy cơ bị mắc bệnh ung thư cổ tử cung, tuy nhiên bệnh phổ biến xuất hiện ở nữ giới đã có quan hệ tình dục và đã trải qua quá trình sinh đẻ.</p>

<p dir="ltr">Có 4 loại bệnh ung thư cổ tử cung phổ biến thường gặp nhất, đó là:</p>

<ul>
	<li dir="ltr">
	<p dir="ltr">Ung thư biểu mô tại chỗ.</p>
	</li>
	<li dir="ltr">
	<p dir="ltr">Ung thư biểu mô vảy.</p>
	</li>
	<li dir="ltr">
	<p dir="ltr">Ung thư biểu mô tuyến.</p>
	</li>
	<li dir="ltr">
	<p dir="ltr">Ung thư biểu mô tế bào sáng.</p>
	</li>
</ul>

